中美關係徹底改變了

中美兩國元首上月底在日本大阪開會之後，中美關係好像回復正常，但是最近又現暗湧。美國國防部宣佈對台出售22億美元軍火，包括M1A2艾布蘭戰車以及可攜式防空飛彈；美國副總統彭斯及國務卿蓬佩奧亦接見了香港反對派龍頭大佬黎智英。

或許有人會說，美國早已希望對台售武，只不過是因為要舉行「習特會」，才會推遲。然而，對台售武時機完全操縱在美國之手，中美還可能要進行幾個月的貿易談判，再拖遲售武幾個月，一點也不是問題，無需這樣急於出售武器給台灣。另外，美國深知阿爺與黎智英的關係相當敵對，如果美國要與中國保持良好關係，這些可見可不見的人物，不見就算了，美國還以這樣高級別的官員接見他，副總統及國務卿都去見，當然是一種姿態。無論是美國國務卿蓬佩奧、國防部長沙納漢或者副總統彭斯，都是反華的鷹派人物。

在「習特會」之後，美國《華盛頓郵報》形容特朗普一面倒的接受習近平的要求，暫停對3000億美元中國貨品加徵關稅，甚至願意部分放寬對華為的限制，而美方一無所獲，所以白宮內閣的鷹派是最大輸家。

在「習特會」舉行之前，其實已經見到特朗普盡力壓抑這些鷹派，不讓他們公開挑釁中國，例如美國副總統彭斯原本計劃於6月下旬在美國賓夕凡尼亞州的威爾遜中心發表針對中國的演說，最後被特朗普叫停了。不過，如今鷹派差不多同時間發功，專做一些中國不喜歡的事情。試想一下，如果中美關係正常，即使有貿易糾紛，雙方都願意重開貿易談判，正在商議如何重開談判之際，所有會刺激對方的事情，理應一律不做，希望爭取共識，盡快走回談判桌尋求達成協議。但現實上美國「睬你都傻」，大做一些刺激中國的事情。或許你可以理解成這是美國內閣鷹派的偷襲，又或者是特朗普的小動作。但如果拉闊一點看，你要接受一個事實，中美關係已經起了根本變化，由過去的友好合作關係，變成基本敵對關係，短暫和緩，可能基於利益，而根本的敵對態勢，揮之不去。甚至中美達成貿易協議，也不能改變這個基本格局了。

美國及中國過去能夠合作，關鍵背景是美國是全球的老大，中國不能挑戰到她的地位。美國在軍事、創科、金融等領域獨佔鰲頭，透過這幾方面強大的實力，維持著強勁經濟增長。而中國則透過製造業及龐大人口，勤勤懇懇地賺辛苦錢，吃美國不屑吃的餅碎。不過，隨著中國的GDP成長到美國的六成的時候，中國無論怎樣低聲下氣地低頭做人，都避不開美國這個老大的注意。再加上中國人均產值升到一萬美元的時候，勞工已經不再廉價，低端製造業不斷外移，一定要把產業升級，專注於創新科技，就更招美國之忌了。

很多人把中美衝突看成為領導人的風格，例如說習近平主席提出「中國夢」或者「中國製造2025」，挑動了美國，又或者認為美國總統特朗普好大喜功，因此挑起中美糾紛。其實，更關鍵的是兩國已經去到兩強相爭的位置。美國可能已經太遲出手，要扼殺中國這樣大的經濟體，已經不容易。特朗普只不過是用一種最粗暴的方式，把美國壓制中國的訴求爆發出來而已。

即使中美重開貿易談判，達成協議，大家也不要太過高興，因為這只不過是特朗普為選舉而搞出來的協議，特朗普連選連任之後，隨時可以撕毀協議。由於中美兩國已經是敵對關係，美國很容易借一切可以利用的機會，攻擊中國、削弱中國。香港置身於中國及西方兩塊板塊的夾縫地帶，將不免會受到利用，成為外國攻擊中國的武器。我早就說過，未來香港人要在中國和美國中選一個，不是親中，就是親美，沒有中間路線了。

選親美係唔係出兵支持港獨先

老美推左台灣法 我覺得台灣黎緊會超越香港

傻既都識揀啦
This way sir

傻既 香港人不嬲左選擇親美

Sir this way

親美親美
Sir this way

計我話中國實質經濟體系已經無錢
美國實唔會信晒中國啲報告自己查

解放軍最叻嘅係摺被
知道你係隻無錢嘅紙老虎，仲留你嚟做咩
梗係睇準機會瓜分啦

仲要揀？

親中=死路一條
親美=有機會被賣,但亦有機會翻生,對比中國盟友同美國盟友嘅分別就知

唔好意思，借個位一用

[重要！廣傳] 林鄭好惡毒想分化我哋，一於戰佢老母！

懇求幫手Share幅圖開去，唔好俾林鄭得逞！！

又陰啲陰啲幫中國講嘢，中國係好似當年日本咁務實發展自己科技，又肯守規則玩嘅，美國咬得到咩？

推一推先，再唔好意思，借個位

［膊頭有花既全部入黎］影片！士氣+1000 緊急召喚

睇復仇者定戰狼？
唔使問阿刁啦

sir this way

急填 無時間
最好自己寫去 email

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

比個板d愛國愛黨睇都好架

急不及待睇美國點同支支玩玩了

this way sir, follow me

梗係跟隨習大大全家移民親美嘅路線啦

根本美國而家就全方位三方面撚梗中國
特朗普用貿易戰
彭斯用軍事
民主黨佩洛西用民主自由（未確定民主黨係咪歸邊，如未由彭斯做番）
大家各有各做又互動而又扯貓尾，咁樣撚你中共你點頂